%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>
% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2025-2026}

\title{Optimalisatie van het beheer van leeggoedpalletten bij Freshfrozen For Pets: Een onderzoek naar een digitale oplossingen voor foutenreductie en gebruiksvriendelijkheid.}

\author{Wout Schelstraete}
\email{wout.schelstraete@student.hogent.be}
\projectrepo{https://github.com/WoutSHOGENT/Bachelorproef}

\supervisor[Co-promotor]{P. Kemseke (Freshfrozen, \href{mailto:Pierre.kemseke@jolipet.com}{Pierre.kemseke@jolipet.com})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Full-Stack Developer}
\keywords{Stockbeheer, ERP, API, Middleware}

\begin{document}

\begin{abstract} 
  Dit voorstel richt zich op moeilijkheden bij het beheer van leeggoedpalletten bij Freshfrozen For Pets. Zij gebruiken op dit moment gebruik van meervoudige Excel-spreadsheets. Het doel van dit voorstel is om te onderzoeken hoe het beheer van efficiënter kan worden georganiseerd. De methodologie omvat een evaluatie van drie verschillende oplossingen: directe implementatie in het huidige ERP-systeem, integratie via API-calls, en de bouw van een standalone applicatie. de technische en budgetaire haalbaarheid van elke oplossing wordt per case bekeken. Op die manier komen we voor elke oplossing op een proof-of-concept. De verwachting is dat een API-integratie de meest waardevolle oplossing zal zijn, maar dat een standalone applicatie het meest haalbaar is om het proces voor de productiechef en de financieel bedienden verbeteren. 
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}